{
    "question": "Bagaimana pengaruh perbedaan kondisi geografis terhadap terbentuknya keragaman budaya?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.</p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK\u2764</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tinggi-rendahnya-harga-diri-suatu-masyarakat-tergantung-pada-292",
            "question": "Tinggi rendahnya harga diri suatu masyarakat tergantung pada\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kerukunanananannanana</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat nya sendiri </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalo salah y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-sikap-yang-harus-tertanam-setiaap-warga-negara-indonesi-122",
            "question": "Bagaimana sikap yang harus tertanam setiaap warga negara indonesia dalam menyikapi keberagaman masyarakat indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghormati </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah, semoga terbantu, jgn lupa follow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-rumah-adat-gapura-candi-bentar-berasal-dari-daerah-785",
            "question": "Nama rumah adat gapura candi bentar berasal dari daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gapura Candi Bentar adalah salah satu bangunan tradisional atau rumah adat yang ada di Bali. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Nama rumah adat gapura candi bentar berasal dari daerah</strong></p><ul><li>Bali</li></ul><p>Gapura Candi Bentar adalah salah satu bangunan tradisional atau rumah adat yang ada di <strong>Bali.</strong> Bangunan ini memiliki keunikan arsitektur serta keindahan strukturnya yang mampu memikat turis baik itu lokal maupun mancanegara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempelajari-tarian-daerah-mencerminkan-sikap-yang-sesuai-dengan-n-514",
            "question": "Mempelajari tarian daerah mencerminkan sikap yang sesuai dengan nilai Pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-3 (Persatuan Indonesia)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nilai luhur pancasila ke tiga yang meningkatkan rasa nasionalisme atau cinta tanah air dengan keberagaman yang dimiliki.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konvensi-konvensi-wina-pada-tahun-1961-dituangkan-dalam-bentuk-720",
            "question": "Konvensi konvensi wina pada tahun 1961 dituangkan dalam bentuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konfrensi wina 1961 berbentuk Perjanjian Internsional / treaty",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peristiwa-yang-dapat-mengancam-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-681",
            "question": "Peristiwa yang dapat mengancam kehidupan berbangsa dan bernegara yang berasal dari dalam negri yaitu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penjajah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-harus-menjunjung-tinggi-semangat-persatuanjelaskan-614",
            "question": "Mengapa kita harus menjunjung tinggi semangat persatuan?jelaskan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena, persatuan dan kesatuan sangat penting untuk menjunjung nilai tinghi Nasionalisme,</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dan jika tak ada persatuan dan kesatuan maka Negara ini dapat dengan mudah terpecah belah.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><h2>    mengapa kita harus menjunjung tinggi semangat persatuan</h2><p></p><p> <em>Karna</em><em>,</em><em> </em><em>dengan</em><em> </em><em>menjunjung</em><em> </em><em>tinggi</em><em> </em><em>semangat</em><em> </em><em>persatuan</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>bermanfaat</em><em> </em><em>bagi</em><em> </em><em>kita</em><em> </em><em>semua</em><em> </em><em>contohnya</em><em> </em><em>:</em></p><ol><li><em>Dengan</em><em> </em><em>menjunjung</em><em> </em><em>rasa</em><em> </em><em>tinggi</em><em> </em><em>semangat</em><em> </em><em>persatuan</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>menyebabkan</em><em> </em><em>rasa</em><em> </em><em>persaudaraan</em><em> </em><em>yang</em><em> </em><em>erat</em><em>,</em><em> </em><em>hidup</em><em> </em><em>rukun</em><em>,</em><em> </em><em>damai</em></li><li><em>Agar</em><em> </em><em>negara</em><em> </em><em>tersebut</em><em> </em><em>tidak</em><em> </em><em>mudah</em><em> </em><em>terpecah</em><em> </em><em>belah</em><em>.</em><em> </em><em>Karna</em><em>,</em><em> </em><em>dengan</em><em> </em><em>adanya</em><em> menjunjung tinggi semangat persatuan</em><em> </em><em>negara</em><em> </em><em>tersebut</em><em> </em><em>tidak</em><em> </em><em>akan</em><em> </em><em>mudah</em><em> </em><em>terpecah</em><em> </em><em>belah</em><em>.</em><em> </em></li></ol><p></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskanlah-bagaimana-cara-kamu-menyalakan-semangat-sumpah-pemuda-602",
            "question": "jelaskanlah bagaimana cara kamu menyalakan semangat Sumpah Pemuda dengan kondisi belajar dari rumah pada saat ini! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1. Tidak melupakan bahasa Indonesia</strong></p><p><strong>2. Menghentikan berita hoaks yang memecah belah bangsa.</strong></p><p><strong>3. Buat konten berkualitas di media sosial</strong><strong>.</strong></p><p><strong>4. Dukung karya anak bangsa.</strong></p><p><strong>5. Menghargai perbedaan pendapat.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Follow dan jadikan Jawaban terbaik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-harus-kamu-lakukan-sebagai-remaja-dalam-rangka-ikut-memb-178",
            "question": "Apa yang harus kamu lakukan sebagai remaja dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa?    bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kita sebagai remaja lebih kreatif dalam rangka ikut membangun masyarakat dan bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tanggung-jawab-terhadap-lingkungan-yang-kotor-114",
            "question": "Sikap tanggung jawab terhadap lingkungan yang kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bergotong royong membersihkanya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melakukan kerja bakti bersama untuk membersihkan lingkungan sekitar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}